科大悼念會 冀同窗天堂安好

節錄

科大悼念會 冀同窗天堂安好

■學生組織賢學思政在銅鑼灣擺街站收集紙鶴，及後帶到科大周梓樂悼念會。

【本報訊】科大學生周梓樂昨日逝世一周年，多區有市民自發舉行悼念活動。科大學生會則於校內舉行悼念會，讓師生到場獻花致意。有與周梓樂生前就讀同一學系的同學形容梓樂對人有禮、品學兼優，對一個前途大好的青年死得不明不白感到難過，期望死因庭聆訊還他一個公道，亦冀他在天國可以安好。「周同學，你幾好嗎？在天堂過得開心嗎？」

相關新聞：下周一開死因庭 恐真相未明

校方中斷直播 指活動不公開

科大學生會舉行的悼念會只容許科大師生出席，參與者須事先網上登記，公眾人士未能進內獻花。悼念會台上放有十字架，旁邊側擺放梓樂的黑白相。

科大生陸續上台發言，學生會會長麥嘉俊表示，「本來22歲的周梓樂，事隔一年，他仍然是22歲」，形容梓樂的無私將長存於大家心中，「作為科大的同學、香港人，。。。。。。。。。

到晚上8時09分，即周梓樂離世的時間，在場師生。。。。。。。。。

學生組織賢學思政昨午在銅鑼灣擺街站收集紙鶴，及後帶到周梓樂的悼念會，同時派發象徵懷緬死者的虞美人花。「Lunch哥」David則於維園設起簡單祭壇，號召市民悼念周梓樂，「馬屎埔陳伯」陳基裘及數名市民到場參加，在場有多名便衣警員監視。David表示，希望市民化悲傷為憤怒繼續抗爭，延續周梓樂未走完的路。